# Visualización de redes sociales con Gephi

El aumento en el volumen de información necesita de nuevas herramientas para visualizarla. En el mundo de las redes sociales, se han vuelto muy útil las representaciones mediante grafos. [Gephi](https://gephi.org/) es un software open-source creado a tal efecto. En esta charla rápida mostraremos cómo usarlo para medir y visualizar redes sociales. 

# Bio

Profesor e investigador universitario. Experto en comunicación digital y redes sociales. Ha trabajado en las Universidades de Granada, Jaén y UNIR, así como en medios de comunicación y gabinetes de prensa. Coordinador de comunicación visual y diversos proyectos de [Medialab UGR](https://medialab.ugr.es/). Ha desarrollado diversas líneas de investigación en redes sociales, cultura visual y pensamiento visual, y ha publicado diversos trabajos sobre Instagram y visualización de datos. 

# Fechas/horas tentativas 

Cualquier jueves-viernes de 12 a 13h.